美決定向中國太陽能板課稅 業界警告將損失巨額投資

美國貿易代表處本周一宣布將向從中國進口的太陽能板徵收保護關稅。
這一決定是美國國際貿易委員會認定兩名美國企業家宣告破產進而起訴的要求可被受理之後做出的。這兩家企業分別是主要由中資控制的Suniva和來自德國的SolarWorld。
美國貿易代表處代表羅伯特-萊特塞澤在一份聲明中表示，將在未來4年間對從中國進口的太陽能板徵收階梯性遞減關稅，從第一年到第四年關稅依次收取30%-25%-20%-15%。
萊特塞澤認為，美國國際貿易委員會認定美國生產商面對來自中國的進口，遭遇了極大的障礙，已屢次向總統特朗普進言要求採取措施，“美國擔憂中國對太陽能板國際市場進行主導”。
美國貿易部門表示，中國已經為世界太陽能板總量生產了71%，光能電池則佔全球總生產量的60%，“本次向中國太陽能板課稅的決定表示，美國將永遠捍衛本國勞動者和企業的利益。”

然而美國太陽能市場並不領情。在一份公告中，美國太陽能產業協會表示，對中國太陽能產品課稅“令人失望”，因為這將導致美國損失2萬3千個崗位，同時導致美國數十億美元投資項目的擱淺或乾脆告吹。